\chapter{Resumen}

\section{Resumen y palabras clave}
\noindent{\textbf{Palabras clave}: \textit{servicio web}, \textit{evaluación de algoritmos genéticos}, \textit{GPU}, \textit{CUDA}.\\


\bigskip
En este trabajo se abordará la creación de un conjunto de funcionalidades que permitan ejecutar algoritmos genéticos y ser optimizados. Para un máximo rendimiento se paralelizarán los algoritmos haciendo uso de una GPU. Acceder a esas funcionalidades será posible desde un servicio web que interactúe con ellas.

\bigskip
Al abordar en el proyecto se han encontrado un amplio y variado abanico de retos y problemas relacionados con el diseño, el campo de la inteligencia artificial, el desarrollo software con distintas tecnologías y la forma de conectarlas.


\bigskip
Para resolverlo se implementa un servicio web, que se amplia a un servicio web que además hace uso de GPUs: dicho servicio llama a la GPU para ejecutar un algoritmo evolutivo, y usar una función de evaluación mediante el algoritmo de Ackley o Rastrigin. Esa infraestructura que da soporte a las llamadas del servicio usa la arquitectura de cálculo CUDA.


\bigskip
Al finalizar el trabajo se obtiene un servicio web que permite ejecutar algoritmos genéticos, haciendo uso de la GPU de un servidor externo mediante CUDA.



\newpage
%\begin{center}
%{\LARGE\bfseries\tituloEng}\\
%\end{center}
%\begin{center}
%\autor\
%\end{center}

\section{Abstract and key words}
 
 \noindent{\textbf{Key words}: \textit{web service}, \textit{evaluation of genetic algorithms}, \textit{GPU}, \textit{CUDA}.\\


\bigskip
The objective of this proyect will be the creation of a group of functionalities which allows execute genetic algorithms and optimise them. They will be parallelized using a GPU for maximum performance. Access to these functionalities will be possible from a web service that interact with them.


\bigskip
While the project was implemented, a lot of challenges and problems have been found. They were related to the design, the subject of artificial intelligence, software development using different technologies and how to connect them.


\bigskip
A web service is implemented to make the system, and it extends to a web service that also makes use of GPUs: this service use the GPU to execute a genetic algorithm, and use a evaluation function (Ackley or Rastrigin function). The infrastructure that supports service calls use the computing architecture CUDA.


\bigskip
At the end of the project a web service that allows to run genetic algorithms is obtained. This service makes use of the GPU of an external server using CUDA.

